<resources>
    <string name="app_name">Voorste Kruisband</string>

    <!--Menu text-->
    <string name="nav_home">Home</string>
    <string name="nav_illness">Aandoening</string>
    <string name="nav_treatment">Behandeling</string>
    <string name="nav_post_treatment">Nabehandeling</string>
    <string name="nav_faq">Veel Gestelde Vragen</string>

    <string name="nav_share">Share</string>
    <string name="nav_about">About</string>

    <!--Other-->
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigatie paneel</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Sluit navigatie paneel</string>
    <string name="navtitle_other">Overig</string>
    <string name="action_settings">Instellingen</string>

    <!--Tabs-->
    <string name="tab_illness_anatomy">Anatomie en Functie</string>
    <string name="tab_illness_causes">Oorzaken</string>
    <string name="tab_illness_symptoms">Symptomen</string>
    <string name="tab_illness_diagnosis">Diagnose</string>

    <!--Body text-->
    <string name="introduction">
        <![CDATA[
            "<html><body>"
                "<p align=\"center\" >"
                    "<strong>WELKOM!</strong>"
                "</p>"
                "<p align=\"center\">"
                    "<strong>Allereerst bedankt voor de interesse en het downloaden van de voorste kruisband app!</strong>"
                "</p>"
                "<p align=\"center\">"
                    "Deze app geeft informatie voor pati&#235;nten, (para)medici en andere ge&#239;nteresseerden over de voorste kruisband ruptuur. Er wordt uitleg gegeven middels tekst en beeldmateriaal over de aandoening, de behandeling en de nabehandeling."
                "</p>"
                "<p align=\"center\">"
                    "Check snel onze filmpjes!"
                "</p>"
            "</body></html>"
        ]]>
    </string>
    <string name="illness_intro">
        Dit stuk text is de introductie van de aandoeningspagina. Hier komt een hoop text met plaatjes te staan.
    </string>
    <string name="illness_anatomy">
        <![CDATA[
            <p align=\"justify\">De voorste kruisband is een structuur die midden in de knie is gelegen. De kruisband bestaat uit 2 goed doorbloede aaneengesloten bundels van ongeveer 35-40mm lang. In de kruisband zijn tevens sensoren aanwezig die de spanning/rek kunnen meten, waarop de stand en positie van het been kan worden bepaald (proprioceptie).</p>
            <p align=\"justify\">De functie is <u>stabilisatie</u> van de knie. Het voorkomt dat het scheenbeen (Tibia) teveel naar voren schuift t.o.v. het bovenbeen (Femur). Deze stabiliserende factor is met name belangrijk bij kap- en draai sporten en zwaar lichamelijk werk. Samen met de bovenbeenspieren, met name de hamstrings en quadriceps, zorgt dit voor een stabiele knie.</p>
        ]]>
    </string>
    <string name="illness_causes">
        <![CDATA[
            <p align=\"justify\">Helaas kan de kruisband ook afscheuren. Het ontstaat vaak door een geforceerde verdraaiing waardoor het onderbeen blijft staan en het bovenbeen roteert. In 70% van de gevallen ontstaat het letsel zonder direct contact met een andere sporter!</p>
            <p align=\"justify\">In een mindere mate van de gevallen is er sprake van direct letsel bijvoorbeeld met andere sporters, objecten of ongevallen in het verkeer. Andere oorzaken zijn het overmatige plotseling buiging of overstrekking van de knie.</p>
            <p align=\"justify\">Een aantal cijfers op een rij. Per jaar zijn er in Nederland ongeveer 13000 nieuwe gevallen van een voorste kruisband ruptuur. De grootste groep zijn (zaal)voetballers die deze blessure oplopen. Maar het komt ook vaak voor bij skiërs, handballers en basketballers. Bij de actieve sporters ontstaat het met name op jonge leeftijd: mannen 15-34jr en vrouwen 14-21jr. Vrouwen zijn daarentegen 3-5x vaker aangedaan dan mannen.</p>
        ]]>
    </string>
    <string name="treatment_intro">Behandeling tekst</string>
    <string name="post_treatment_intro">Nabehandeling tekst</string>
    <string name="faq_intro">Veel gestelde vragen tekst</string>

    <!--Youtube-->
    <string name="player_error">Error initializing YouTube player</string>
    <string name="seek_to">Jump To</string>
    <string name="seek_to_hint">Seconds</string>
    <string name="API_KEY">AIzaSyD5HqGMVCERMXiJH6ujQPsuj9LyDn2tqrE</string>
    <string name="VIDEO_ID">HEeRZ_OE3mk</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    //Face to Call Home - John Mayer

</resources>
