<resources>
    <string name="app_name">Voorste Kruisband</string>

    <!--Menu text-->
    <string name="nav_home">Home</string>
    <string name="nav_illness">De Aandoening</string>
    <string name="nav_treatment">Behandeling</string>
    <string name="nav_post_treatment">Nabehandeling</string>
    <string name="nav_faq">Veel Gestelde Vragen</string>

    <string name="nav_share">Delen</string>
    <string name="nav_about">About</string>

    <!--Other-->
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigatie paneel</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Sluit navigatie paneel</string>
    <string name="navtitle_other">Overig</string>
    <string name="action_settings">Instellingen</string>

    <!--Tabs-->
    <string name="tab_illness_anatomy"><![CDATA[Anatomie & Functie]]></string>
    <string name="tab_illness_causes">Oorzaken</string>
    <string name="tab_illness_symptoms">Symptomen</string>
    <string name="tab_illness_diagnosis">Diagnose</string>

    <!--Body text-->
    <string name="introduction">
        <![CDATA[
            <p align=\"center\" ><strong>WELKOM!</strong></p>
            <p align=\"center\"><strong>Allereerst bedankt voor de interesse en het downloaden van de voorste kruisband app!</strong></p>
            <p align=\"center\">Deze app geeft informatie voor pati&#235;nten, (para)medici en andere ge&#239;nteresseerden over de voorste kruisband ruptuur. Er wordt uitleg gegeven middels tekst en beeldmateriaal over de aandoening, de behandeling en de nabehandeling.</p>
            <p align=\"center\">Check snel onze filmpjes!</p>
        ]]>
    </string>
    <string name="illness_intro">
        Dit stuk text is de introductie van de aandoeningspagina. Hier komt een hoop text met plaatjes te staan.
    </string>
    <string name="illness_anatomy">
        <![CDATA[
            <p align=\"justify\">De voorste kruisband is een structuur die midden in de knie is gelegen. De kruisband bestaat uit 2 goed doorbloede aaneengesloten bundels van ongeveer 35-40mm lang. In de kruisband zijn tevens sensoren aanwezig die de spanning/rek kunnen meten, waarop de stand en positie van het been kan worden bepaald (proprioceptie).</p>
            <p align=\"justify\">De functie is <u>stabilisatie</u> van de knie. Het voorkomt dat het scheenbeen (Tibia) teveel naar voren schuift t.o.v. het bovenbeen (Femur). Deze stabiliserende factor is met name belangrijk bij kap- en draai sporten en zwaar lichamelijk werk. Samen met de bovenbeenspieren, met name de hamstrings en quadriceps, zorgt dit voor een stabiele knie.</p>
        ]]>
    </string>
    <string name="illness_causes">
        <![CDATA[
            <p align=\"justify\">Helaas kan de kruisband ook afscheuren. Het ontstaat vaak door een geforceerde verdraaiing waardoor het onderbeen blijft staan en het bovenbeen roteert. In 70% van de gevallen ontstaat het letsel zonder direct contact met een andere sporter!</p>
            <p align=\"justify\">In een mindere mate van de gevallen is er sprake van direct letsel bijvoorbeeld met andere sporters, objecten of ongevallen in het verkeer. Andere oorzaken zijn het overmatige plotseling buiging of overstrekking van de knie.</p>
            <p align=\"justify\">Een aantal cijfers op een rij. Per jaar zijn er in Nederland ongeveer 13000 nieuwe gevallen van een voorste kruisband ruptuur. De grootste groep zijn (zaal)voetballers die deze blessure oplopen. Maar het komt ook vaak voor bij skiërs, handballers en basketballers. Bij de actieve sporters ontstaat het met name op jonge leeftijd: mannen 15-34jr en vrouwen 14-21jr. Vrouwen zijn daarentegen 3-5x vaker aangedaan dan mannen.</p>
        ]]>
    </string>
    <string name="illness_symptoms">
        <![CDATA[
            <p align=\"justify\">Het afscheuren van de voorste kruisband geeft een aantal symptomen. Vaak wordt een <u>knap of scheurend geluid </u>gehoord. Vaak ontstaat er binnen enkele uren <u>zwelling</u> van de knie door bloeding uit de bloedvaten uit de kruisband (haemartros). Ook kan <u>instabiliteit van de knie</u> ontstaan tijdens het sporten of tijdens alledaagse activiteiten wat kan leiden tot verzwikking van de knie. Dat kan vervolgens begeleidende schade van de meniscus en kraakbeen veroorzaken.</p>
            <p align=\"center\"><u>Pijn is geen specifiek kenmerk</u> van kruisbandletsel. Dit past meer bij meniscus-, kraakbeenletsel of een botkneuzing.</p>
        ]]>
    </string>
    <string name="illness_diagnosis">
        <![CDATA[
            <p align=\"justify\">De diagnose kan met grote waarschijnlijkheid worden gesteld door het verhaal van de pati&#235;nt en het lichamelijk onderzoek.</p>
            <p align=\"justify\">In het verhaal zijn het moment waarop het gebeurde, de gevoelde knappende/scheurende sensatie, de instabiliteit en de acute zwelling van de knie belangrijke aanwijzingen.</p>
            <p align=\"justify\">Door de zwelling is in het acute stadium de knie niet goed te beoordelen. Hierdoor kan door de arts de diagnose gemist worden. Het is aan te raden om na een aantal dagen de knie door de huisarts of fysiotherapeut te laten herbeoordelen. Bij vermoeden op een voorste kruisband ruptuur wordt doorgestuurd naar een orthopedisch chirurg.</p>
            <p align=\"justify\">Om te testen of de kruisband afgescheurd is wordt door een ervaren hulpverlener de gevoelige en betrouwbare Lachman test uitgevoerd (sensitiviteit 84-86&percnt;, specificiteit 94-100&percnt;). Hierbij wordt het onderbeen naar voren bewogen t.o.v. het onderbeen.</p>
            <p align=\"justify\">De pivotshift test en de voorste schuiflade test zijn minder betrouwbaar. Maar deze testen in combinatie met de Lachman het meest betrouwbaar volgens de richtlijn van de beroepsvereniging orthopedie.</p>
            <p align=\"justify\">Naast het lichamelijk onderzoek worden er ook vaak r&ouml;ntgenfoto&apos;s gemaakt van de knie. Op de r&ouml;ntgenfoto&apos;s kan worden gezien of er een breuk en eventueel kraakbeenslijtage aanwezig is. Door het afscheuren van de kruisband kan ook een stukje bot waar de pees aan vast zit afscheuren (avulsie fractuur). Soms kan aan de buitenvoorzijde net onder de gewrichtspleet een breuk aanwezig zijn (segond fractuur).</p>
            <p align=\"justify\">Op basis van deze testen is door een ervaren onderzoeker de diagnose met grote waarschijnlijkheid te stellen. Een MRI is hier noodzakelijk voor nodig! Indien er aanwijzingen zijn voor letsel van de meniscus, overige kniebanden of het kraakbeen kan een MRI worden aangevraagd.</p>
            <p align=\"justify\">Indien er onduidelijkheid bestaat over de diagnose kan in uitzonderlijke situaties een arthroscopie(kijkoperatie) worden verricht.</p>
        ]]>
    </string>

    <string name="treatment_intro">Behandeling tekst</string>
    <string name="post_treatment_intro">Nabehandeling tekst</string>
    <string name="faq_intro">Veel gestelde vragen tekst</string>

    <!--Youtube-->
    <string name="player_error">Error initializing YouTube player</string>
    <string name="seek_to">Jump To</string>
    <string name="seek_to_hint">Seconds</string>
    <string name="API_KEY">AIzaSyD5HqGMVCERMXiJH6ujQPsuj9LyDn2tqrE</string>
    <string name="VIDEO_ID">HEeRZ_OE3mk</string>

</resources>